開車被比中指嗆「滾回中國 」 亞裔歧視又一樁

開車被比中指嗆「滾回中國 」 亞裔歧視又一樁

「滾回你的國家，X女人！再見中國！」一家大小開車出遊，卻被另一輛車的車主比中指辱罵，舊金山灣區的亞裔讀者李小姐憤怒不已，拍下這段影片放上臉書。

李小姐表示，她和老公帶著5歲和10個月大的2個孩子，周一開車到半月灣（Half Moon Bay）旅遊。卻在回程途中遇到一名女駕駛，沒有先切換到右車道，想從馬路中央直接右轉，竟對著綠燈直行的李小姐怒吼，向他們狂飆髒話，叫他們滾回中國，還對著他們豎起中指。

李小姐非常氣憤，但考慮到兩個小孩都坐在後座，所以老公一直克制脾氣，並盡快把車切到左車道，讓路避開這名種族歧視的女士。

無獨有偶，上周在舊金山東灣的費利蒙市（Fremont），也有一名韓裔美軍開車時，被白人女駕駛嫌開太慢，開嗆要他「滾出美國」，還對他比拉眼角的羞辱華人動作。

不過，根據1964年美國《民權法案》，只有因為種族、膚色、宗教等原因，對他人造成或意圖造成身體傷害才算犯罪。所以這兩起歧視案件即使報案，也無法提出刑事告訴。
（北美中心／綜合外電報導

亞裔讀者李小姐

支那人就支那人啦